{
    "question": "Tuliskan peranan bangsa asing dalam upaya perjuangan bangsa Indonesia menghadapi serangan Belanda\u200b",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Pada tanggal 1 Agustus 1947, PBB membentuk Komisi Tiga Negara (KTN) yang beranggotakan Australia, Belgia dan Amerika Serikat untuk menyelesaikan konflik Indonesia-Belanda. Selain membentuk KTN, Dewan Keamanan PBB juga mengadakan agenda sidang untuk membahas konflik antara Indonesia-Belanda.</p>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "berapa-lama-nabi-menghabiskan-waktu-dakwah-terang-terangan-dan-fo-805",
            "question": "Berapa lama nabi menghabiskan waktu dakwah terang terangan dan fokus di tengah\u00b2 masyarakat Mekkah\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Sekitar 13 tahun </p><p></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Nabi menjalankan dakwahnya dan telah sukses mengubah tatanan jahiliyah menjadi sebuah Negara yang berlandaskan nilai-nilai Islam. Keberhasilan beliau tersebut dikarenakan gerakan dakwahnya yang tertata dengan pengelolaan dakwah yang rapi yang dikendalikan oleh beliau sendiri</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>13 tahunnnnnnnnnnnnnnnnnn</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "quiz-dinosaurus-merupakan-hewan-purba-yang-diperkirakan-hidup-348",
            "question": "Quiz :)    Dinosaurus merupakan hewan purba yang diperkirakan hidup ratusan tahun yang lalu. Namun terdapat spesies dinosaurus yang usianya sangat tua, nama spesies dinosaurus tersebut adalah...\r\n\r\nSyarat :\r\n- Follow (gak maksa kok ;)\r\n- Pakai Penjelasan.\r\n- Usahakan benar.\r\n- No copas.\r\n- Dilarang spam.\r\n\r\nGood Luck!\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>titanosaurus</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>    Dinosaurus merupakan hewan  yang hidup pada zaman purba yang diperkirakan hidup ratusan tahun yang lalu,contohnya titanosaurus merupakan jenis spesies dinosaurus yang usianya sangat tua sebab titanosaurus masih berkeliaran di Bumi ketika dinosaurus punah pada akhir Zaman Kapur sekitar 65 juta tahun lalu,ilmuan sekarang banyak mencari spesies-spesies dinosaurus ini yang berupa tulang berulang untuk di jadikan bahan untuk di museum kan. </p><p></p><h2>Pelajari lebih lanjut!</h2><ul><li>jelaskan sejarah dinosaurus!!</li><li>https://brainly.co.id/tugas/7528930</li><li>bagaimana asal mula dinosaurus!!</li><li>https://brainly.co.id/tugas/1456062</li><li>apa yang di maksud zaman purba!!</li><li>https://brainly.co.id/tugas/30688551</li><li>10 jenis dinosaurus!!</li><li>https://brainly.co.id/tugas/37204540</li></ul><p></p><p>\u2554.\u2605. .\u2550\u2550\u2550\u2550\u2550\u2550\u2550\u2550\u2550\u2550\u2550\u2557</p><h2> Detail jawaban</h2><p>\u255a\u2550\u2550\u2550\u2550\u2550\u2550\u2550\u2550\u2550\u2550\u2550. .\u2605.\u255d </p><ul><li>mapel: Sejarah</li><li>jenjang: Sekolah Dasar</li><li>materi:Sejarah dinosaurus</li><li>kode soal: -</li><li>kata kunci:nama spesies dinosaurus yang usianya sangat tua</li></ul>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "7-perlawanan-rakyat-ternate-terhadap-bangsa-portugis-di-bawah-su-701",
            "question": "7. Perlawanan rakyat Ternate terhadap Bangsa Portugis di bawah Sultan Baabullah muncul karena    a. ingin menyatukan wilayah Kesultanan Ternate dan Tidore \r\nb. perdagangan rempah-rempah menga-lami hambatan \r\nc.orang-orang Portugis menyebarkan agama Kristen \r\nd. Sultan Hairun dibunuh suruhan Lopez de Mesquita\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p></p><p>a. ingin menyatukan wilayah Kesultanan Ternate dan Tidore </p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "ibu-kota-amerika-serikat-adalah-965",
            "question": "Ibu kota amerika serikat adalah.....?\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Washington D.C</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>ini jawaban dari saya</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "ali-bin-abi-thalib-adalah-kalifahkulafa-urasidin-yang-ke-4-beli-696",
            "question": "Ali bin abi Thalib adalah Kalifah/Kulafa Urasidin yang ke 4, beliau merupakan kerabat Rasulullah. pertanyaan nya, sebagai kerabat apakah Ali bin Abi tahlib..\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p></p><p>saudara sepupu rasulullah</p><p></p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apabila-ada-seorang-budak-naik-haji-maka-hukum-haji-nya-adalah-765",
            "question": "Apabila ada seorang budak naik haji maka hukum haji nya adalah... \r\n\r\nplis bantu jawabb T_T\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>sah, karna dari rukun Islam yg ke 5 \"naik haji bila mampu\" maka siapa saja yg mampu diwajibkan untuk haji tidak terkecuali bagi yg mampunya</p><p>maafnya kl salah \"v\"</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-yang-dimaksud-dengan-mamluk-bahri-dan-mamluk-burji-819",
            "question": "Jelaskan yang dimaksud dengan Mamluk Bahri dan Mamluk Burji!\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>ini pelajaran ap pak aku orang kristen cuma mau ngepus poin  brainly</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "pada-masa-khalifah-abu-bakar-as-siddiq-disusun-tim-untuk-penulisa-672",
            "question": "pada masa Khalifah Abu Bakar as-siddiq disusun tim Untuk penulisan Alquran tim yang dibuat oleh Abu Bakar As Siddiq ini dipimpin oleh seorang sahabat yang bernama\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>bernama Zaid bin Tsabit</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Abu Bakar memerintahkan <strong>Zaid </strong><strong>bin </strong><strong>Tsabit</strong> (yang dikenal sebagai juru tulis Alquran di masa Rasulullah) untuk menuliskan dan mengumpulkan kembali naskah Alquran yang masih berserakan tersebut.</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "menurut-pendukung-teori-yunan-manusia-purba-indonesia-berasal-da-886",
            "question": "Menurut pendukung teori yunan, manusia purba indonesia berasal dari yunan (tiongkok) dengan alas an adanya penemuan kapak tua di wilayah nusantara yang memiliki kemiripan dengan kapak tua yang ada di kawasan asia tengah. selain itu, bahasa melayu yang berkembang di nusantara memiliki kemiripan dengan bahasa champa yang ada di kamboja. yang bukan pendukung teori ini adalah",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>ahli yang mendukung teori yunan adalah  1.Dr.J.H.C kern </p><p>2.Robert Barron Van Heine Geldern </p><p>3. Prof.Dr.N.J.Krom</p><p>4. Moh Ali</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "pembubaran-partai-nasional-indonesia-se-hubungan-dengan-ditawan-332",
            "question": "Pembubaran Partai Nasional Indonesia, se-    hubungan dengan ditawannya Soekarno, adalah\r\nprakarsa dari ...\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Pangkopkamtib pada saat Jend. Soeharto.</p><p></p><p></p><p>maaf kalo salah semoga membantu</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}